% @Source GM
% @Points 4
% @Redaction copie
\begin{multicols}{2}
  On considère un rectangle $ABCD$ tel que :
  \begin{align*}
    AB &= 5+\sqrt{2} &
    BC &= 5-\sqrt{2}
  \end{align*}
  Démontrer, en détaillant les calculs, que le périmètre $\mathcal{P}$ du rectangle $ABCD$ 
  et son aire $\mathcal{A}$ sont deux nombres entiers naturels.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.6,every label/.append style={font=\scriptsize}]
      \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (0, 0);
      \coordinate[label=above left:$D$] (D) at (0, {5-sqrt(2)});
      \coordinate[label=below right:$B$] (B) at ({5+sqrt(2)}, 0);
      \coordinate[label=above right:$C$] (C) at ($(B)+(D)$);
      \draw[thick] (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
      \node[below,color=black!50,font=\scriptsize] at ($(A)!0.5!(B)$)  {$5 + \sqrt{2}$};
      \node[below,rotate=90,color=black!50,font=\scriptsize] at ($(B)!0.5!(C)$)  {$5 - \sqrt{2}$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}